[結他]新手由零開始學到呢程度要幾耐?

最近係咁loop佢channel,好想學~真心想知正常人要幾耐先做到?

我都未玩過
新手想學

佢啲天份你學十年都唔會有

吓，即係普通人做唔到?

我連結他都無，想學指彈

人地幾歲已經開始彈 仲已經好勁

你可以學到首歌，但唔會做到音色

好認真學 一日練幾個鐘既 最少都5-8年
利申學左6年以上 唔多練 彈到些少 但唔會彈到佢個感覺

要做到80%似 應該死練一兩年都得
100%我諗需要10年以上

連佢十幾年前嘅歌都好難

人地花左十幾二十年既時間先有咁既效果

指彈同掃係咪2個層次
新手學應該去上堂先定買把返屋企撚下先
我唔係咁想一對一上堂無玩過我驚賺攪

原來佢已經咁大個仔

Sungha jung天才黎
唔係路人甲

呢個算係天材級，應該好難做到
佢有天份，再加上比你早學，就算你用番100%勤力
我相信都好難

呢個就係佢細個的時候的片

樓主你貼個條冇呢首咁難
你好認真學 日日練
一年左右會玩到首歌的簡單版
但要玩到你貼個條片咁就好難
佢又nail attack 又拍板
睇你天份啦

你睇下身邊有冇Fd識既 上佢到撚下Feel下先啦
唔建議一黎就買
3分鐘熱度又係制造垃圾...

彈到同彈得好差好撚遠

前題係有d音樂底 例如識樂理 有拍子感
如果冇 我諗加多一兩年都唔過份

無呀 毒撚身邊無人玩
我都驚自己會嫌麻煩3分鐘熱度
咁我知到買支平平地都係1k到
收工係屋企無聊可以撚下
我比較鐘意指彈多過掃
見人地打哂鼓拍哂板咁勁正

無番十年廿年唔洗諗 佢係有天份加每日練67個鐘

冇得一黎就指彈
指彈算係好進階的野黎
你買支yamaha 玩下先
第一步要做到掃chord
掃到流行曲 禁到bar chord先
應該都要花你好長的時間

指彈係進階過掃架
同埋指彈逐首慢慢練
好易會磨滅晒啲熱情

明白2位師兄
今日去打下書釘先
再諗下買把黎撚定上堂定收皮

呢個天才黎
你學3 4年都未必有佢九歲個陣咁勁

佢係記得個音 彈個音出黎
你最多做到記得個指法 彈個音出黎

Agree finger styler 係用到幾種知識合拼埋一齊，要識掃chord，勾線同時又要做其他嘢

不完全認同，可以學古典結他作入門

新手學到bar chord就會放棄

做晒咁多野之如仲要keep住個拍子
再進階d係講勾線既大細力 加adlib 等等去形造感情

呢個post係咁講天份，哂鳩氣。

天份係有影響，
但我想講在座各位自認冇天份既人，
每日練習幾多個鐘？
個d所謂練習時間又到底係咪有營養？
定只係拎住枝結他，彈返d你comfort zone內既野，甚至連拍子機你都冇開？
每日練習完，你有咩得著？

我想講再有天份既人都未必及一個極有紀律，頂得住沉悶刻板練習既人，
又或者咁講，個d所謂天才，
都係好撚勤力，而佢地既練習係極具營養。

其實你地連每日有質素、有紀律同系統地練習都冇做到，到底有咩資格咩都用天份、天材去解釋？

況且，音樂唔係淨係技術競技，
好多野係食腦既，
雖然話技術會限制你既創作，
但有心又有方法練既話，比幾年你，
已經去到大部分時間夠用既水平，
樂理、編曲呢d其實好食靠經驗，
肯用腦去學好快變勁到，
下下話人地有天份，
屌 我想講呢個級數根本唔係神台級，
上面仲大有人在，
絕唔絕對音感對音樂人係有影響，
但大把職業級都係得相對音感，
真係咁致命咩？

都可以的
不過我唔係玩古典 答唔到呢方面了
玩流行曲先的好處係可以自彈自唱
有成功感冇咁快放棄

巴打
"再有天份既人都未必及一個極有紀律，頂得住沉悶刻板練習既人"
呢個真,學得快但係唔堅持,一放棄就咩天份都無用

練過兩個月
每日練半個鐘
淨係呢首歌都
應該有七八成似嘅

講到古典結他好似好易咁

如果你想彈到佢咁，建議你唔好學開個頭，
我玩左十年，睇完都想放棄結他，練成世都唔會有佢一半功力

啱呀，今日先喺做嘢嗰邊嘅垃圾站，見到有兩枝俾人扔出嚟嘅結他

人地係由父母係音樂家開始 仲要係韓國人 我諗唔單止係天份咁簡單

go practice

父母音樂家最屈機個樣野其實係無限時免費音樂教師，
可以令個細路由細開始就keep住有系統同營養既高質訓練，
早期音樂教育係絕對音感既重要原因之一，
所以理論上樂器天份真係唔太重要，
要變勁真係靠有目的、有系統既訓練。

如果你跟到一個勁人，佢教你正確練法，
而你自己又有紀律跟住係咁練既話，
咁你就係其他人眼中所謂既天才。

學左年幾
未學音樂之前抱住種諗法就係 如果學左都隨時彈唔到想彈既歌 咁都唔叫做學識
跟住而家唔知點解聽完首歌就彈得番出黎
但其實彈緊果陣唔知自己果個係咩音
呢啲叫咩

靜係學左年幾結他就做到???之前有冇學其他樂器

冇呀 0音樂底 但你真係要攞時間出黎彈
利申 五線譜都未完全識睇

可否分享學習方法？

你要搵到你鍾意既歌 搵tab譜彈 可以睇steven law
盡量搵歌黎彈 然後試下自己估下一粒音係點撳
高左定低左
然後你都可以喺爬格仔入面認到啲音

perfect Pitch

彈單音就得啫⋯⋯和弦點配？

我覺得chord係好free既野 真係任你配 講感覺

咁你自我感覺良好就得啦
屯門大媽唱歌都係任佢唱 講feel格啫

咁呢樣野好似真係冇model answer 睇你想要100%還原果件事定係想自己有自己style

咁你係邊樣？

其實我兩頭唔到岸

15年

咁努力加油啦💪🏻

應該一世都唔得
不過音樂如非職業,求快樂就得
利申:18歲先自學,仲彈到1999

前半段都仲諗緊 聽到中段可以答你唔洗諗啦

我中一想學結他
但得古典結他學
不過我照慢慢學

當時啲人覺得悶 一個一個咁走
我keep住彈
（我份人唔係好心急）

學咗三年左右見到sungha jung啲歌 覺得好勁
跟住彈幾次someone like you 就上到手

跟住繼續學古典落去 中五就彈到good time

畢咗業之後冇再學
但個根基已經喺度
而家彈到gravity

總結：古典結他係 fingerstyle 嘅寶典

洗唔洗睇譜 會唔會聽完就彈得番出黎 唔洗exactly一樣

要非天才

（仲要之前係學五線譜，但自己彈多咗pop睇慣咗六線睇唔返轉頭）

我反而睇唔慣六線
六線唔會標邊隻手指撳
有啲譜又編到唔知想點
五線可以自己校第幾把位

我唔識睇五線譜 彈緊果陣連個音都唔知叫咩名
但聽完就彈得出

想請教下如果新手,靜係想學fingerstyle(暫時對彈唱無興趣,因為唔識唱歌)同埋我個人鐘意nylon既聲
係咪都要買民謠結他黎學基本先??之後再轉古典?
同埋點解sungha基本都係用民謠結他多??
天空之城呢類唔係應該古典好聽d?

我覺得冇咩所謂
我都係古典開局

各有好處啦
民謠結他琴頸窄啲，手細嘅人會好啲
但民謠用金屬線手指會好痛，有啲人怕痛就彈古典先
反正初階嘅譜大家都差唔多

但彈fingerstyle 嘅人噉少人用古典 噉多人用民謠
我估係因為好多techniques喺民謠先彈得響啲/易啲
E.g. 自然/人工/slap泛音、拍線

但都有人用古典結他彈fingerstyle，仲要係pop嘅歌e.g. Igor Presnyakov

原來除左聲仲咁大分別，咁我應該會買民謠，thanks bro

琴日係三聯搵唔到結他書
諗住買本睇下先
今日去誠品望下先
想買把平野返屋企撚下
條女屌我3分鐘熱度

sungha jung
人地好撚出名

你拎個結他天才黎講
答案：呢世都唔會彈到佢個水準

有無師兄自學有書推介

我見有本叫南澤大介教新手指彈，岩唔岩新手

同你一樣新手鐘意指彈，咁你買左結他未諗住去邊買

認真答你
就算俾你幾歲開始學到依家
你冇天份一樣彈唔到佢咁
音樂係好講天份嘅一樣野嚟

我係書局搵唔到音樂既書
你點搵到架

要學到呢個程度唔係時間問題黎

我連本書係邊買都未搵到
我諗住係買求其入去揀支平野渣
識條春咩

我呢兩日狂睇大路都係yamaha f310

呢個post可以睇下

d書我都係上網睇咋

佢先23歲已經可以退休

[url]買木結他2020

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

搵個好老師一日練幾個鐘持續十年

用古典訓練自己個基礎

我係一開始就學古典，都係恒心決心姐

佢呢啲熟爬格音階先得
一日十五分鐘 三五年得

F310 好似1千蚊都唔洗
買埋本書就撚得

我想講編曲其實好易，
特別係有人教既情況，
自己學都唔難，
我編曲都係自學，
比起guitar技術既成長速度，
編曲呢樣野係快好多好多，
知識上既學習比起肉體上既鍛練係好快就有成績。

應該係要買本彈指之間
要搵下邊到有得買先係重點
好似話淘寶PDF 1蚊本
玩唔掂先報班

未玩過,真心唔識
師兄有無咩好推介

點解想買彈指之間?段片話彈指之間自學難度係中，其他係易

原來我po錯片
呢係專講指彈新手書

無睇條片
我上網見人都係講佢姐

好多係到講天份真係懷疑係咪真係識結他
講到佢天上有地下冇咁
佢係有天份但真係練得到
況且係木結界晟河唔算一線大師啦
遂粒遂粒聽唔會彈唔到
加上佢有啲歌都易
認真跟個勁嘅啊sir
每日練兩個鐘（唔係玩係練）
2/3年你應該都彈到8成似

Slash 話自己以前冇返學
日日彈八個鐘結他

你有心 你都得

其實係睇你幾勤力練，不過有心實做到
全部野都係靠練習可以做到晒，上面d 人一味話咩天份天份，9up 真係唔洗本

邊有咁多Sungha jung
其實只係唔想比太大希望樓主

要彈到佢咁，努力幾年就得，但係要好似佢咁識重新編一首歌，好可能一世都做唔到，呢啲真係天份

努力3年
不過講緊真係好努力
你每日可以用幾多粒鐘練先
不過講明先
彈結他係好玩 但練係苦悶既唔係人人頂得順
所以先好多人放棄玩練器
不斷loop一個bar
由低bpm練到高 坐係度淨loop果幾粒音
有時聽到拍子機聲都想嘔

或者咁講
彈天空之城用幾年時間去學一定會做到
但幾年時間要由零開始玩到sungha咁
唔係唔得 真係難
我知大把人勁過sungha jung
但都唔好講到佢d歌好易玩
你望下身邊朋友
學左好幾年結他的
大部分人都未去到呢個level就知

當然 你超努力練習 日日學
我信係有可能做到的

要有佢依家嘅造詣當然至少要接近十年
但要彈到佢啲嘢絕對唔係樓上班人講到咁難
佢編加錄可以半日一日搞掂
如果你真係有日日練野
2/3年後你跟佢份譜聽佢條片練
兩星期內點都彈到佢8成似啦

身邊學結他嘅人唔知你講邊啲
有啲買支結他係個c keys掃足幾年chord唔通又叫學結他咩
呢啲的確大把
但身邊都係有人認認真真咁挫嘅
佢地就係我上面所講嘅人咁
練番一排都叫彈到...

成班人唔識又係到挫人銳氣
樓主加油

佢個lv 教你個個都做唔到

10 thousands hours theory
任何人用一萬個鐘都可以變大師

學上面話齋
唔想講到冇難度咁樣姐
見過太多人話學結他
去到F chord已經話手痛放棄左

開post之後已經買左結他

西利 學緊未
係邊到買書

入左yamaha f310，暫時睇youtube學左幾日，手指小小痛，不過無小問題，早幾日買左台灣既書運緊黎，叫遊手好弦，我睇台灣人指彈好多都讚呢本
巴打你都學緊?

未,邊有你咁高行動力

我上咗1堂流行掃chord就轉咗學 fingerstyle了
我諗其實都係睇你興趣嚟啫冇話一定要學邊樣先

巴打都係純自學？

反正諗清楚，所以早買早練，都可以早d放棄

係，諗住睇書學

呢個post嘅回覆得啖笑

押叔好young

我都係自學而家學咗大概一個月

你睇咩學,學成點

我本身係自學,但過左1星期發覺唔對路即刻搵人教
學左2星期, 而家學左基本幾個chord同學點掃

搵人教係咪好貴?
同埋你係想學彈唱定彈指?

我學fingerstyle,完全新手零音樂底 一對一$800/4堂,
但我覺得基本功一定要做好左先,
BTW,我每日收工用1個鐘練

多數上網睇譜同睇片，而家彈到全首嘅淨係得fingerstyle 嘅榮光

咁又唔貴wo,係咪一group果d?
不過要抽時間去上堂

第一首學靜既歌係榮光，第時諗返好有回憶

榮光

真呀，都係因為見到一段結他彈榮光先開始學

十年得唔得啊

由0開始，每日練/上3個鐘音樂堂，1年可能彈到晒首歌d音出黎。
但要彈到佢手指郁得咁純熟咁有feel,十年都未必得。

有個韓仔仲勁 建議樓主聽下Ahn jung jae

巴打你係真係識音樂嘅人, 100% agger

每日肯拎半個鐘開拍子機認真練嘢, 由慢練到快, 其實半個月一定會見到有明顯進步

想練有咩方向
唔係淨係練好一首歌 想要個SKILLS

我心目中的天份只有手指的長短，其他一概都係可以練返黎。

技術野：

爬格 (chromatic scale)

最基本CAGED system唔同把位既major/minor scale同major/minor pentatonic既 3, 連音, 4連音 模進句。

唔同類型chord既 arpeggios
e.g. maj7, minor7, dominant 7…

melodic minor, harmonic minor scale

以上全部開拍子機慢練到快，
再開backing track練點應用，起馬夠你練幾年。

練cover：
留意彈緊d野係咩把位，
同一句野轉把位轉key又彈唔彈得返。
留意chord progression點行，
聽清楚個chord progression既感覺，
記住個感覺，當你再遇到既話，你就可以即時彈返你學過既句子落去。

學編曲：
聽清楚人地d歌左右耳唔同樂器做緊咩，
例如：
最後一次chorus淨係留人聲同一種樂器(guitar/keyboard)彈rhythm，唱幾句先入其他樂器

(1:52)、

(2:56)
又或者chorus後用返同一個chord progression 但bass轉彈walking bass然後同時其他樂器變melodic用黎做outtro或者solo

(03:03)

(02:03)

(05:01)

聽歌係有好多好多編曲技巧可以學，
你作既歌chord progression唔同既話，
好多招式你照跟，根本唔係抄，係融合你所聽過既野，做你自己既音樂，
我就咁舉例已經比咗兩招編曲套路你。
最重要係聽人d歌，自己實驗點樣用第二首唔同chord progression既自己歌，重現出類似既編曲效果。

作曲：
學習基本diatonic key 同chord 既關係，
學functional harmony，
留意arpeggios，以其他arpeggios相似既chord 取代、仲有secondary dominant、tritone substitute、 轉底……一大堆招數。
你地而家有得睇nicechord學樂理已經好好，
我個時讀大學上堂重重覆覆睇咗兩個月文字教學，一路研究東京事變d CLS progression已經由零開始理解到jazz harmony，
樂理理解同應用係可以建立得好快。

聽歌留意chord progression，
訓練自己識別大路 chord progression，
如：just the two of us progression 4361, 王道進行4536, 小室進行6451, 3625, 1625, 6251, 6543……
半音下行、卡農進行、007 progression……

一大堆常用progression，你自己試下掃下唔同rhythm，再錄底或者用looper係上面彈melody，你會得到一d intro用既main riffs 或者solo，
你係上面哼melody可以用黎做vocal line。

你試多d唔同chord progression，
留意下人地d歌prechorus係點樣接駁verse同chorus，點樣係去chorus 前製造tension。

一句講哂：
留心聽->自己將唔同元素實驗融合->自己既音樂。

巴打收唔收學生

話說我好憎呢種編曲，用到爛晒好厭
最後一次chorus淨係留人聲同一種樂器(guitar/keyboard)彈rhythm，唱幾句先入其他樂器

咁都有好多其他方法既，
或者踩下d 空間系effect整大個reverb，
又或者樂器突然空咗第一下，upbeat入。

聽多d 實驗多d，將唔同編曲既感覺記得，
想重現個種感覺就用返出黎。osad]

好多人就算玩音樂，
聽歌時都冇個個意識細心留意有咩可以學到，覺得有少少浪費。

我廢J黎冇資格教人，
我樂理、編曲自學，
guitar技術亦唔算強。

老師
淨係呢篇心得 已經知你好有料
受小弟一拜

維新巴 好有料
自學都講到咁多嘢

每日練習點樣跳出 comfort zone
又有系統咁學到新嘢
真心難

紀律問題都好重要

PIN左~希望多D人睇到

我都岩岩初學結他
請問巴絲手機apps 邊隻調音apps 好？
感謝🙏🏻

如果認真想學嘅建議你買嗰調音器，手機app如果周圍有雜聲會唔準

A wavy line in front of a chord means to play it one after another beginning at the bottom. A rolled chord is a type of broken chord. It's a chord whose notes are played quickly in order rather than simultaneously; to give a chord a harp-like effect. Use first, second, third and fourth fingers on G, G sharp, A and A sharp in the right hand and fifth and third fingers on all broken thirds in the left hand.

15個學結他用到app

至少要練到手指頭出血起枕甩咗再起枕

Slash 第一支係單線古典結他
第一支gibson係老番

想問下有咩人勁過佢 真心問唔係串
呢排想聽多啲fingerstyle野
例如 tommy、 andy mckee?呢啲
同埋大概點先為之一線
利申 結他新手想學多啲

Tommy伯公認神枱級
你聽guitar boogie tommy version同晟河version
就知差好多皮
Andy都勁不過少聽
琴行試結他必選twilight嘅押尾都好勁
晟河我呢幾年都冇聽了
以前聽佢佢首首編曲都差唔多
有啲歌放落結他根本唔啱
但因為紅佢都照編
Eg 每2每4拍下線再打個音出嚟又冇乜touching
不過佢咁後生好大進步空間
或者有一日佢都上神枱嘅

你彈佢首right here waiting
應該會快啲練得成

我用開spotify聽fingerstyle 但最近搵唔到新野聽
有無好介紹？

前排聽完個luca都係勁到痴線 仲有alexandra都係好勁
但以上都好似youtuber方向啲，好似硬係差啲野咁
不過講返sungha都係 佢編親都係popsong搞到少少悶 雖然啲技術都係覺得啲拍版拍得好好聽 我個人覺得
不過有時啲歌擺落fingerstyle真係好有衝擊 之前有首貝多芬/metal野 擺落fingerstyle 都幾有新鮮感 雖然好唔好聽就個人啲 但啲技術真係好難至練到

睇落有啲浮誇

sor 中文差加手殘

雜耍咁
不過潮流係興呢啲
呢個好似波蘭仔細個都係學吉結
基本功難過拍黎拍去

There are a G flat and a C in both measure one and measure twenty eight.

仲有佢

都係高手

仲有Mike Dawes

I'm a bassoonist. I have a master's degree in bassoon performance from a music conservatory in Vienna. I've performed a few times in Tokyo over the last few years which have been greeted with high critical acclaim in the press, including Southern Daily, Japan Times Online, China News Service and many other cultural websites. I was being interviewed on a television station for the first time to promote a concert of mine. I was a little nervous since it was my first time being interviewed on TV. I love performing on the bassoon in concerts and teaching piano in terms of musical depth.

My concerts attracted audiences of over one thousand.

不斷練

練得多咪彈到囉
日日練一兩個鐘 練chord 練fingering 練scales
我唔信你十年後會彈唔到好似佢咁
懶人永遠多藉口

人地日練夜練
到頭黎比你地一句天才總結

彈到都係靠手指記憶，唔練半個月已經冇咗

玩音樂
第一要有天份
第二要有專業既人幫你打好個底
第三要長時間訓練
當然你如果目的只係想玩兩手 天份未必話真係咁重要
將勤補拙大有人在 不過再上去無一個唔係天才

你唔彈結他都可以尻up一句話一定要天份先彈到好似佢咁

所以要日日練
變左做long term memory之後
就算好耐唔彈都可以好快pick up返
就好似你訓醒唔會唔記得點樣講中文

你係度尻up去discourage人 睇唔過眼姐

首歌大部份都只係arpeggio
轉chord又唔係快
你唔彈結他都可以講
「就算俾你幾歲開始學到依家
你冇天份一樣彈唔到佢咁」
你叫呢d 做「分享學樂器嘅心得」?

8級通街都係啦
是但聽首曲都8級以上啦
根本唔值錢都可以講到天上有地下無
仲話咩結他似小提琴
咁你老母都似鬼佬啦
你就知條友好打有限
仲要唔識結他就嚟評結他技術真係on99
佢的朋友就是佢
可能佢就係考黎考去都考唔到上去嘅智障

可能你唔係普通人呢

人地就十幾年前就開始po片 自己諗

練10年 5級check下智商先

睇佢講d 野都知條友弱智，正常人肯比心機練習8級根本完全唔係問題，天份係重要但其實好多野都可以練返黎，技術唔洗講，根本死練就得。就算天生拍子感音感差都可以透過不斷練習慢慢改善

練習唔係淨係講量，仲要睇你練d 乜，十幾年練得咁辛苦，如果淨係一味練爬彈仔，或者一路重覆彈自己已經識既野而唔去學新野，咁樣都係冇意思，唔會進步

除非你話你智商得50咁我就冇野好講

練習根本就係要手指記憶，靠手指記憶有咩問題？

could not agree more